\faHandPointRight[regular]{} Il s'agit ici :



\begin{itemize}
    \item d'appliquer les règles de priorité
    \item de présenter correctement vos calculs
\end{itemize}


\begin{boiteicone}[colorTer][Exemple][\faPencil*]
  Voici un exemple pour montrer ce qui est attendu~:
  
  
  
  \begin{description}
    \item[Enoncé]
  Effectuer le calcul suivant en détaillant les étapes~:
  \[A=23+4\times 7-(10+2)+5\]
  
  \item[Correction]
  \begin{align*}
  A &= 23+4\times 7-\Mhl[green]{(10+2)}+5\\
  A &= 23 + \Mhl[green]{4 \times 7}-12+5\\
  A &= \Mhl[green]{23+28}-12+5 \\
  A &= \Mhl[green]{51-12}+5\\
  A &= \Mhl[green]{39+5}\\
  A &= 44
  \end{align*}

  \end{description}
\end{boiteicone}

\medskip

\begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[l]X[l]},measure=vbox,cell{1}{1-2}={c}}
{\large\bfseries Niveau 1} & {\large\bfseries Niveau 2}\\
Calculer chaque expression numérique en détaillant les étapes comme dans l'exemple ci-dessus~:
\begin{align*}
  A &= 18 - 3 \times 4 + 7 \times 2\\
  B &= 7 \times 9 + 40 \div 5 - 3 \times 8 + 2\\
  C &= 28 \div 2 - (8 - 6) \times 5 + 7\\
  D &= 2 \times (11 - 4) - 5 + 7 \times 3
\end{align*}
&
Calculer chaque expression numérique en détaillant les étapes comme dans l'exemple ci-dessus~:
\begin{align*}
  A &= 6 \times \left[13 - (5 -2)\right]\\
  B &= \left[(8-2) \times 8\right] \div 4 + 8\\
  C &= \left[(31 - 5) - 2 \times 7\right]\div 6 \div 2\\
  D &= 3,4 + \left[9 \times (8 \div 2)\right] \div 6 \times 7 + 2,6
\end{align*}
 \\
\end{tblr}